朋友dse 13分retake定讀asso/hd好？

佢2020 dse best 5 13分
中文 2
英文 3
Math 3
LS 3
Phy 1
Chem 1
Bio 2
佢想讀nursing，想問下佢應該retake定讀asso/hd好？

差唔多都開學現加先問？

呢個分 一係醫管局 或者 大專院校 都唔知收唔收

nursing council 要3322

今年就retake啦，不過你真係有心照讀都得

但係依家仲有院校收咩

佢係d打死都唔入asso/hd果種人
我勸過佢好多次叫佢考慮HKCC/SPACE，佢都係唔肯聽我講

姐是想入學位？

佢13分有撚得揀咩 33222都冇連自資都入唔到

咁既分asso都嫌低

佢明知自己冇3322都喺度等 jupas offer
main round冇offer 又要等到clearing round
佢話自己有機會做後備
又話今年多學位佢有機會入
又話去咗面試可能有機會有得加分
佢想入明愛nursing degree

都唔夠分就retake啦 你冇得揀

係， 佢話唔想由asso/hd駁返上學士學位
或者可能佢嫌asso hd太cheap

砍掉重練啦

好啦 唔知呢個是你定佢意見啦
。
係我立場 。有得昇學重要啲。因為佢中文。仲有x 科抄左。
咁基本上唔會有degree 比到

廣告都有播33222 啦。所以講唔聽嘅。唔理佢就可以。

最弊佢好自大， 明知自己唔適合讀理科，佢都要揀三科理科，結果全部考到成pat屎咁
叫佢drop一科佢又唔肯drop

佢都on9我18分都等唔到

選修科一個三都冇....有心機再讀書先諗啦

佢話發夢都想做護士
但係佢啲自理能力真係好差好差 讀中六返學都要佢阿爸幫佢孭書包

呢個分可能EN都唔收

佢以為自己跟啲學霸揀哂phy chem bio佢就會變學霸

HA nursing school都唔收？

大撚把人睇唔起hd asso
不過唔係拎住13分lo

智商又冇心智又唔成熟
咪由得佢retake
Take多幾年都唔夠就收皮架啦

唔想講咁多野。。你自己決定取捨 。對呢個fd

如果唔想retake dse可以試下入左東華啲high dip先，讀完再報東華嘅EN嘅
前提係讀完第一個high dip之後佢收唔收返你就另一回事

Btw提提你讀health要學嘅medical terms 好多，bio底唔好嘅話都幾辛苦

佢話一定要直入degree
asso/hd一律唔會考慮☻☻
不過我唔睇好佢下年會考到

都考得呢個分 佢有冇信心retake可以升到分先?
如果都冇信心 點解唔真係去asso/hd?
asso/hd讀得容易啲 仲可能大機會上返degree, 咁計分分鐘快過佢retake一年時間
而且讀asso/hd 學到/接觸到嘅嘢 可能比retake一年嘅得著更加多
就算讀唔上返大學 起碼你手上都有個認可 唔只係中學畢業

真心講句讀asso/hd其實一啲都唔失禮 唔係一定要dse入u呢條路
不過作為朋友嚟講 你真係唔話得 又勸又說服 佢都係唔聽嘅話 你真係盡咗力
佢咁想retake 咪試下囉 都係一條出路 (只不過我唔睇好佢嘅性格可以retake到啲咩成績出嚟囉

中英23phychembio112仲嫌三嫌四
依家係學校揀佢唔係佢揀學校啊
考成咁撚樣有書讀就唔錯啦仲多多要求

你識咩 報定下年

佢想讀degree嘅nursing姐係想直入RN？
佢明唔明白而家入EN嘅人係咩揸緊學歷先

同埋想直入RN，我怕佢呢個分double都唔夠

佢話有信心下年會考得好過今年
不過我叫佢買卷睇下
佢又話知道自己錯乜

假膠?

如果佢要retake
你會建議佢retake邊幾科

佢話自己想入明愛nursing degree

建議佢唔好諗讀nursing 真係唔洗諗

唔係派晒offer喇咩

佢冇3322都覺得自己會收到offer……
最後結果就梗係冇啦

加油啦咁
冇廿分都唔使諗直入

英文 + bio + phy/chem 兩個當中揀個比較有信心retake成功嘅

同埋我見有啲dse retaker programme 有一班人一齊retake 交流心得
感覺會比起自己一個retake更加好
之前有frd join過Nitecat搞嘅retaker programme
可以suggest你朋友join下

佢jupas改選明知自己成績入唔到degree
佢都可以照擺SSSDP degree落Band A

又無話一定既，理論上要求5條2

但要望下有咩人同你爭

但best 5 15/16 分去報既大有人在

仲有一堆本身有HD/Degree既去報

所以本身B5有13分其實試下都無壞

但你朋友又睇唔起Asso/HD，咁應該唔肯讀EN

因為EN 就得HD ，

但最低要求既 nursing degree

如東華/明愛都講緊要B517-20加3322加一理科最低3
（理科最低3唔肯定，要上返學院網睇）

所以如果13分想retake穩入大概就係每科升1-2個grade

睇返你朋友各科都唔係話太難 ，專攻數學中文同Bio

假設math3>4 , bio2＞4，中文2＞3 應該仲有機會
入到明愛東華

但問下你朋友有你信心每日溫8個鍾書溫足200日

但以上係最理想情況，因為未計nursing個分每年都升緊
又愈黎愈多人爭，到佢retake完可能個分又唔夠入

所以對你朋友黎想要入Degree既最好方法係入HD/Asso搏Degree，但你朋友又唔想入Asso/HD

佢真係想retake既由佢啦，比佢re到就恭喜，re唔到都叫可以認清現實

佢瞓撚醒未？

自己冇能力考又冇自理能力又高要求仲要你呢個FD起連登開PO
叫佢認清事實啦

心態性格都有問題
叫佢千祈咪做護士

咁你覺得有乜工作啱佢做？😂🤣

升學定升天

asso hku nursing有年60% non jupas

Elective 唔係一就係二
可以點撚樣re
神仙都幫你唔到喇師傅

咁佢咁嘅分
Retake又真係好難差過今年嘅
全部鳩做都唔止呢個分啦

假膠feel同埋同隔離個po類似，又係想讀 nursing 但又係唔夠分

你個friend要驗腦多d

同呢個人做朋友唔會好辛苦咩

13分都有得嫌棄

叫佢收皮好
bio chem都咁

得果13都學人睇唔起asso無知的女人真恐怖

phy chem bio 低分到咁想讀nursing?
咪撚害人啦

（幫朋友問）讀hkuspace嗰個醫療及保健產品管理基礎文憑有冇用？

你個朋友可以同我朋友做朋友

現在現實啦你

你個friend係咪姓胡

Ive

我比較好奇佢憑乜野覺得asso/hd cheap 唔講以為佢拎20幾分up
我調返轉比較驚asso/hd覺得佢廢唔收 始終nursing唔算公廁科
拿不過咁講啦 既然你個fd咁唔鍾意asso/hd 你都改變唔到佢思想㗎啦
唯有由佢retake dse食幾年屎囉
時間可以治療到佢既自大

佢中文理科差一分夠入自資
咁佢retake沒問題既
有機會升1分

ive 好似有得讀

算吧啦佢，學校讀都考咁既成績，retake都唔覺得會有心覆桌到
Degree最基本要求33222都無
都唔肯面對現實

我係佢就入asso/hd 開turbo拎靚grade入番u啦
Btw asso/hd佢都晚晚緊

好老實講 retake想有得爭下nursing degree，起碼中英phychembio全部起碼要有3先叫做有得排隊尾博下

吹大咗啦

Please don’t let him to do nursing
Health care accident increase

大把12，13分入三大喎

認真咩 18分都冇

畀佢咁嘅分，asso上去我驚佢都上唔返u

Electives攞1大概係 20-30%
直情係連嗰科内容+答題技巧完全唔識先攞到，中學3年佢做咗啲咩？ 佢知唔知咩叫 F=ma?

Retake +反醒自己啦

13分連私院護校EN 都未必收啦
除非你樣好靚
一係就retake全部啦

18分有cu engine

佢比錢appeal過中、英文兩科，最後梗係冇升到grade啦

我另一個fd best5 11分已經讀緊HKCC Tourism Management
低分d果個反而有書讀，真係……😑🙄

樓主你呢

HKCC social science

你個friend用呢個成績讀護士呢就基本上就冇乜可能㗎啦，如果真係想讀嘅話呢，我以前有啲friend都係類似呢啲成績，但係佢去咗讀東華唔知邊個護理兼讀制課程讀咗兩年加埋佢嗰陣時考DSE嘅成績，之後而家上返去en，你可以叫你個friend去試下。

push

好心你朋友唔好咁on9啦
蠢到無自覺以為拿兩三分嘅人都係好屎一D競爭力都無
佢下年包佢考唔到啦
英文拿兩分三分就唔好要求咁高啦
同4分或以上程度差頗遠
5分或以上可以做老師教兩三分啦
asso 讀唔讀好都成問題
除非你朋友想top up 無所謂
否則專科HD啦

最近入去專科中大日文HD上過堂
大把人流利日文
甚麼周庭微不足道

你朋友死症
拿兩三分太睇少HD asso 了
出去接觸多D人就知你係咁嘅程度
好似英文差距咁
唔會咁多唔現實幻想啦

有志氣 asso/hd呢啲卑鄙既後門狗先用既入U渠道
真係人唔笑 狗都吠
不如叫佢比心機重考 正門入U
利申:tritaker 13>16>21

we are the same

13 分經asso入番ugc 路過

後門狗真無恥

唔係掛

真自己去睇數據

邊到有得睇

唔收，出唔到EN牌，除非佢除咗DSE之外有其他學歷證明，利申護士

假膠？

Non jupas database

打死唔入就出黎做嘢啦

Nursing school班人肯定問你d science考得咁差點handle學業

比人咁問法
佢咪冇唒尊嚴囉😂🤣

佢肯先算
佢比佢父母縱壞哂
中六仲要佢啊爸啊媽幫佢孭書包、拎嘢
日日接佢番學放學
自己就大搖大擺兩手空空係度行
曬得濟又要開遮遮太陽
抗逆力又低 比老師話咁幾句就喊晒口
咁嘅女仔 邊有人會請佢

港女+公主病

3322都冇好似連hkcc hs都入唔到

其實HKCC HS最低要有幾多分？

最低要求好似係3322+有讀bio(唔記得有冇指明要咩grade以上, 好似3)

留個tg？

@call_me_ay

讀hd啦

佢係d打死都唔入asso/hd果種人

考得13分個人本身都冇乜尊嚴啦
唔夠3322仲覺得自己有u讀
連個遊戲咩玩法都唔知 出黎做下sales咪算囉

Chem 1 Bio 2讀nursing好多機制同chem有關架喎

出社大做診所助護啦

讀 nursing實習實比人鬧到仆街架喎佢會唔會走入廁所喊啊

勸佢讀hkue啦

（幫朋友問）讀hkuspace嗰個醫療及保健產品管理基礎文憑有冇用？

你個朋友同呢個樓主嘅朋友好似差啲以為係同一個朋友

點啊你個frd

我應該得😜😜

一年後再睇翻呢個post恥笑佢地

佢咪裸考dse 讀fd+返工 正！

13分嫌asso cheap
你個fd是咪弱智的

是

Phy Chem Bio都係1122咁
唔好覺得自己全理科就好勁
無温無上堂都有3,4先好學人懷才不遇

咁嘅分出嚟做嘢算，真係打死都唔好入Asso

等你一年後嘅update

返屋企休學一年，最叻既人從來都唔讀大學

你咁樣同佢講，等佢唔好阻住地球轉

本身唔適合玩DSE依個遊戲，重覆落去都唔係一件好事

我諗下就覺得興奮